\documentclass{article}
\usepackage[commentmarkup=footnote, highlightmarkup=background]{changes} % broken
%\usepackage[commentmarkup=footnote, highlightmarkup=uwave]{changes} % works
%\usepackage[commentmarkup=footnote, highlightmarkup=uuline]{changes} % works

\begin{document}
    Der Inhalt des Dokuments...
    
    \highlight{Hier soll jetzt ein Kommentar stehen. Und noch viel mehr text. und dann noch mehr, damit ich noch eine Zeile voll bekomme.}
\end{document}
